[轉貼]作為一個琴日係現場既人，有少少野想同大家分享：

一、尊重其他人唔同意見係自由表達自己意見既基礎

無論人地講既野同你心入面諗既係幾大出入，你地對事情既睇法有幾大差異，甚至理由同論點聽落係幾咁無稽，你聽落膠都唔想俾或者想笑佢地低能比人洗腦都好，都要記得你既睇法還你既睇法，唔好強加係人地身上，我地自豪既係我地身處係一個(可能只係so-called)民主既社會裏面，就算你幾咁蔑視對方都要給予對方最低限度既尊重，否則我地只係我地口中既廢中藍絲，維園呀伯。

二、支持要量力而為，清楚自己定位

見到好多朋友話好心痛佢地幫唔到手，黎唔到現場。我好想同大家講聲你地唔需要覺得自責唔需要覺得唔好意思，的確係有啲人會指責唔企出黎既人，但有件事要搞清楚既係出黎遊行同示威等既活動全部都應該係自己衡量同埋負擔過後果先出，自己既人生要為自己負責。出去之前你要諗清楚有無辦法負擔到個法律責任、身體損害、工作前途......等等。再講多一次支持係唔需要企係最前線，有好多野都可以做例如文宣工作、自發性擺街站、幫比警察拉左既朋友搵義務律師、係網路上宣傳之類。後勤既工作唔會比前線黎得其次，每個人支持既力量同方面都有所不同，應該要諗下自己擅長啲咩，例如體力唔好既女仔唔好去到最前線，可以考慮係場外幫手提供物資、係安全既地方幫手更新下最新既情況等等。唔好勉強自己去做唔適合自己既事，當然現場亦都需要好多既朋友出現支持。

三、無論係唱淡定係支持，目標都係一致

唔好再自己人打自己人，唔好浪費口水同盲目反對既人嘴炮，無得拉入陣營既人唔值得我地投資；同樣地只要目的一樣係未達成目的之前都係朋友。就算人地做既野唔符合你既理念，你可以唔支持佢但唔好篤灰／清算你既朋友，更加唔好係目的未達成之前就首先捉自己人做戰犯拉低士氣，我地只係一堆手無寸鐵既市民，所謂遊行靠既只係義勇填膺既一股熱血同埋士氣，若果士氣低落就算人數再多一百萬人我地都係自己會潰散。我地多謝每個人為同一個目標作出既努力，無論係多定少都好，都係我地步向成功既一枝強心針。

四、唔好過分執著所謂前線

我曾經都以為自己只係做緊後勤既野，但當你係現場你就會明白只要你人係現場，你就係前線，係所有人眼中包括你自己都無辦法置身事外。唔好覺得自己可以夠一支受薪訓練既部隊鬥，唔好覺得自己可以幫到最後仍然可以全身而退，安全同埋衝係冇得兩者兼得，就算呢一刻全身而退都唔代表我地仲有機會，都唔代表你唔會被清算。尤其而家警權過大，記者唔係中立，係得現場就係同自己前途同社會對賭。我敢講無革命係唔流血，但我無資格叫大家去流血，衝定唔衝自己決定，但最好打消覺得自己可以係所謂前線同安全之間拎到均衡既念頭，你只能夠二擇其一。

五、熱血唔一定只屬於年輕人

香港有好多關心時事既人生活同意志年復年都比日常消磨殆盡，或者後生仔無野可以輸，佢地可以企出黎，無問題。但你地同樣可以罷工罷課罷市。我地唔係白行，當一個社會可以連1/7既人上街都無視既時候，唔該請記住你繼續返工係等於支持呢個社會運作。怕受傷、怕承擔法律責任，呢一個係比遊行更加有效擊潰呢個政府既方法。而家香港就係處於一個極大型既囚徒困境裏面，政府就係相信市民唔敢唔要自己飯碗，知我地無辦法真正地團結一致，先至咁有恃無恐。無奈社會上有啲人真係手停口停，兩餐不繼，我地仲有一口飽飯食仲有地方可以訓覺，唔通要等佢地企係我地前面？三罷就係考驗香港人可唔可以打破呢個囚徒困境，呢件事係每一個香港人都可以做得到，唔犯法而且安全，唔好再講你怕呢樣怕個樣。

將全世界拉落水，唔好再比任何機會任何人政治冷感，話俾佢地知你呼吸緊既每一口氣都同政治有關，只有真正咁麻煩到唔同立場既人，佢地無辦法再企係高地批判我地，先可以將佢地拉攏到同一陣線：唯有真正地癱瘓社會，先可以得到對話既籌碼。

六、要克服你心入面既恐懼

無論你係怕無得畢業、無得返工、無左前途、怕比人打、怕有案底......，諗一諗其實每個人都怕，如果可以我地都唔想離開舒適圈。請你自問一下，咁樣既未來係唔係你想要既未來，呢個政府建設緊既係唔係你想要既屋企。國家有難，匹夫有責；深呼吸一口氣，諗一諗你係點樣走到今時今日，坦然面對你既恐懼，除死無大事，更何況無時無刻既恐懼係比死更加慘？琴日係網上見到一句好深刻：「反正點示威都冇用，我不如死左佢，最好一槍啪過來。」

當你肯正視你既恐懼既時候，佢地就唔會再變得可怕。

七、......
意未盡然辭先窮......原諒小弟才藻有限，我想表達既唔止係得咁多，希望咁多位同道朋友可以盡你地力所能及既努力去為我地想要既未來而奮鬥，唔好將上一代既禍害帶比我地既下一代：就算結局係悲慘既，至少我地努力參與過。

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至更加有人提議罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

我地應該要接受香港和理非佔大多數呢個事實，大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家可以用合法方式全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，支持和理非不斷以各種合法途徑反送中。去爭取更多市民同國際社會反送中。唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。請記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

馬拉松式祈禱會節錄：

上主，我們深知一切都按祢的計劃進行，人未必能測透。此刻香港人面對重大的艱難，我們謙卑懇求祢的憐憫、施恩﹔同時也求祢感動和興起更多信徒發聲，向暴虐的政權說「不」﹔忠於信仰的立場，不奉迎權貴，敢於起來抗爭，因我們確信耶穌基督已作王。

上主啊，我心焦急如同火燒，因當權的人無視祢的公義和自由；他們自視為主，無視人的尊嚴，以公義之名，行不義之實，
他們隨意剝奪人的自由，對無辜的人施加刑罰。他們欺壓百姓、奴役地土，他們的心如同頑石，對人民的呼喊無動於衷。我心雖然焦急，但我知道，在你眼中，千年如已過的昨日，你叫他們如水沖去，他們必如野地的草，早晨發芽，晚上便要枯乾。我知道，祢在我們受苦的時候，與我們同在，被釘在十架上；祢在我們絕望的時候，以復活的生命，賜下盼望。上主啊，在惡人要我們屈膝的時候，願我們堅立讚美祢；在仇敵要我們哭泣的時候，願我們開口頌讚祢，願祢釋放為奴的，賜下公義和自由。
願祢旨意成就
阿們！

再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。
呢句真係old but gold

推比更多人睇到

推比更多仲未揸定主意既朋友睇到

推